https://web.archive.org/web/20031024204811/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=380

### [7600] 凛々	2002.08.30 FRI 23:52:08　
	
あぁ、一日来れなかっただけで、すでに話題についていけない・・・。自分の書き込みもとうに消え・・・。
万が一見ない間にお返事下さった方がいたら、お答えできなくすみません！！いつの間にかいちのさん、１４巻GETしてるし（＾＾）

今週もすごいですね～、こう来たかっ！て感じでしたね。
な～んかアシャンず～っと寝てて、って思っちゃだめですか？（アシャンファンの方ごめんなさい）

ではでは

### [7599] おっさん(岐阜県：倉敷へ）	2002.08.30 FRI 23:27:38　
	
毎度、おっは～でごじゃいましゅ。８月２８日・２９日と倉敷へ仕事で行ってました。ちょっと自分の用事で広島へ行ってきましたが、詳しくはまろはんのＨＰで・・・

ということで、解禁で～ごじゃいましゅ。
今週は皆様泣けましたか？胸がキュ～ンとしましたか？私は胸がキュ～ンとしました。りょうの本音がやっぱいいっすね。「自分でも信じられないくらい嬉しかった」お互いの本音なんだなって思いました。そうなんだっと・・・思いましたね。私にも大事な人が居ますが（今は遠距離です）まだ、本音聞いてないですね。ちゃんと言って欲しいなって思いますが・・・。

ということで、本日はこれにて・・・

### [7598] TAKESHI	2002.08.30 FRI 23:21:15　
	
そういえばキャッツ・アイも実写版ありましたね。三姉妹はたしか藤原紀香と稲森いずみと・・・あと一人が思い出せない。内容はかなり原作と違っていたようなきがしましたが、どなたか見た人はいますか？

それと僕は皆川亮二先生の漫画も好きなんですがみなさんの中に読んだことある人はいますか？

### [7597] 龍司	2002.08.30 FRI 22:13:44　
	
はじめてカキコします。
槇村秀幸氏（ゆっきー）が出ると知ってついにバンチを買い始めた自分ですが、以前と変わらぬにじみでる正義感（？）に、クラクラしてしまったっす。
全国の槇村ファン（自分も含む）はさぞや喜んでいるのでは…ないかな？

### [7596] 葵	2002.08.30 FRI 21:44:22　
	
　あぁ～北条せんせ、そういう展開にしますかっ！！（^_^;　槇ちゃんがＣＨだったんですね…。悪を許せず、おとり捜査までした槇ちゃんだから（結果としてそれが原因で刑事を辞めたわけだけど）さもありなん…と思いました。槇ちゃんが刑事として以上に悪を許せなくなったのって、やっぱり香が原因かしら。香を孤児にした「悪」というものが許せなかった…香を妹以上の目で見てしまったから…。そんな気がしました。（しっかし槇ちゃん、若いなぁ…☆）

　階段から落ちたという言い訳をするリョウ。そのころからそーゆー影ながらの優しさがあったんだなぁ…。（下着を盗む早業も…ね？！）ラストの「嬉しかった…」というリョウ。私もＢｌｕｅ　Ｃａｔさま［７５８９］と同じく、”だぁ～っっ！！！”でした。昔はあんなに素直だったんだなぁ…。どうして後年（？）は香ちゃんに対してムキになりっぱなしなのかしらね？（^_^;

＞晶さま［７５７５］
　大丈夫です、立派に「読破」ですよ♪私も「暗記派」ですから、時々記憶がアヤシイ時がありますけどね～。で、「もっこり」の意味はわかりましたか？いくらなんでも「広辞〇」にゃ載ってませんよ。そーゆー現象は中国語ではなんていうんでしょうね。（^_^;

### [7595] 将人（元・魔神）	2002.08.30 FRI 21:40:07　
	
こんばんは、将人(元・魔神)です。
さっきバンチを読んで、あわてて英語版の雑誌のライジン
コミックスのHPに行って購読の申し込みをしてきました。

この前までは週刊でプレゼントのある1年間の購読が
一冊\550円×48冊＝\26,400円　に+送料\4,800円を足し
合計\31,200円やったので、ちょっと悩んでいたんですよ。

今日の夜になってから、バンチを買ってライジンの広告を
見たら、月刊になって定価\880円、定期購読で\550円で
1年間で\6,600円（送料無料）に変っていたので驚きました。
それで、気になったので、家にあわてて帰ってきて
食事も何もせずにパソコンに向かいました。

そういや定期購読のプレゼントって締め切り過ぎたんかいな？
って思って、先々週のバンチを確認したら、8/30(金)まで
「・・・え、今日って8/30(金)？今日が締め切りなん」
って、あわててライジンのHPに行きました。

「ひょっとしてプレゼントの項目は無くなったのかな？」
って無いか探したら、下の方のリンクしてる文字を
押したらまだ「プレゼントは8/30(金)まで」って残っていましたので、
「もう夜やけど8/30(金)やから間に合うやろか」って
思いながら、あわててクレジットカードでの年間購読の
申し込みをして来ました。

ライジンコミックスの8/30(金)までが、
「コアミックスさんの受付の営業時間内」なのか、
「日付の変る夜の12時(24時)まで」なのか、
「テレビ・ラジオなど24時間営業やっているところでの
翌日の朝ぐらいまで」なんか、
どの時間なのか分からないので、間に合ったかどうか
心配です。
私としてはインターネットとは、テレホーダイの時間の
夜に書き込む人が多いからという事にして、一番最後の
扱いにして欲しいですけどね。

とりあえず、あわてて申し込んでから、掲示板に
書き込みましたので、バンチのAHの話や、皆さんへの返事は
また夜になって落ち着いてから、書き込みますね。

食事とお風呂に入ってから戻ってきます。

### [7594] TAKESHI	2002.08.30 FRI 21:25:09　
	
＞[７５９２]実葉様
よい情報ありがとうございます！イラスト早く見てみたいなー。僕はジャッキー・チェンは好きなので映画はほとんど見てます。でも「アクシデンタルスパイ」はイマイチでした。明日テスト終わったら借りに行きます！日曜は映画千円の日なので「リターナー」見に行きます。土、日は映画三昧だ。

### [7593] 西本　麻依子	2002.08.30 FRI 21:06:51　
	
はじめまして、こんばんは！北条先生ファンの、西本まいこです。変な話ですが、F・COMPOの１３巻の１７８ページに、C・Hの槇村＆香らしき人物がいるのですが・・・。おきずきでしょうか？

### [7592] 実葉	2002.08.30 FRI 20:39:56　
	
「はじめまして」ではないのですが、もうず～っとカキコミをしていないので・・・
はじめまして！よろしくおねがいします！

今週号を読んで、涙ボロボロになりました。
槇村の、香の、そしてリョウの気持ちが、ズンズン迫って来るようでした。
胸が痛かった・・・

＞［7582］ＴＡＫＥＳＨＩ様
ジャッキー・チェンの映画は、別のもの、と考えています。
やっぱり、これだけの作品を実写にするのは、難しいと思いますね。
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様がおっしゃっているように、オープニングが北条さんのイラストでした。
これを見て、ワクワクドキドキしたのですが、原作とは別のもの、という印象でしたね。

### [7591] TAKESHI	2002.08.30 FRI 20:36:55　
	
早くバンチが読みたい！でもその前にテストが・・・。

＞[7589]Blue Cat様
こんばんは。映画のパンフもってるんですか！うらやましー！僕が早く北条先生の作品にはまっていれば見に行ったのに！北条先生の作品に本格的にはまったのは今年の四月ごろです。昔、小さいころにシティーハンター２をTVで見てました。そのころはただおもしろいなあと思っていただけで、中身なんてよくわかんなかったです。今年の三月の終わりごろにインフルエンザで高校休んでしまって、そん時に暇だからキッズステーション見てたらたまたまやっていたので、そういえば昔見てたなーとなつかしく思い、見たらすごくおもしろくて休んでいた五日間のあいだ全部見てました。最近は昔見てたアニメにはまることが多いです。北斗の拳もそうでした。「おまえはもうしんでいる。」のセリフがとても印象にのこってます。C・Hでは香のハンマーが印象的でした。インフルエンザで休んだ日以来C・Hにはまってしまい、それからすぐに全巻集めて短編集やファミリーコンポも集めました。今キャッツ・アイも集め中です。映画ですが、明日にでも借りに行こうと思います。よい情報ありがとうございました！

### [7590] 神楽	2002.08.30 FRI 20:08:10　
	
初めまして。Ｃ・Ｈファンの神楽と申します。
ここにいらっしゃる方ならわかると思って書き込みさせていただくのですが・・・。

１９８６年に公開されたＣ・Ｈ劇場版「愛と宿命のマグナム」の
挿入歌「ＮＩＮＡ」の楽譜を探しているのですが、
どなたか御存知ないでしょうか？
失礼な書き込みだとは思っていますが、
もう他に頼るところがないのです。お願いします。

### [7589] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ　（こんばんは～）	2002.08.30 FRI 19:16:07　
	
　はあ？　え―――っ、うそぉ！　思わず叫んでしまいましたよ、もう。いくらパラレルとはいえまさか、元々のＣ・Ｈはリョウではなく槇村の方だったなんて。まったく予想もしてなかったんで、ただただびっくりでした。槇ちゃんは、刑事をやめてからではなく、刑事をしながらＣ・Ｈをしてた、んですね、あーびっくり。この頃から冴子さんはもしかして揉み消しをしてくれてたのかな。『押しかけＣ・Ｈ』てことは、この先リョウが無理矢理槇村のパートナーになるの？　でも、リョウが傷だらけの槇ちゃんを支えて現れたときは、まさかもう！？とどきっとしてしまいました。
　にしてもリョウってば、勝手に退院したかと思ったら相変わらずだし（笑）でも、やっぱリョウはこうでなくっちゃね☆　けどラストの、思わずこぼれた本音、「自分でも…信じられないくらい―――嬉しかった」、この言葉、わたしまでなんか嬉しくなりました、胸がきゅんってかんじで。ここからふたりの物語は始まったんだよね・・・。
　そういえばリョウが言ってた「あんた……俺と同じにおいがするよ…」ってセリフ、今回の蒼天の拳志郎も同じことを言っててびっくりしました、両方とも神谷さんのキャラクターだし。それに拳志郎に言われた方のキャラってたしかもっこり男でしたよね（笑）

＞［7582］ＴＡＫＥＳＨＩさま
　わたしはＣ・Ｈ実写版を映画館まで見にいって、パンフもしっかり買ってきた人間です。で、ＴＶでそれを放送したときに録画もしたのですがもうずっと見てないので、記憶が曖昧になってしまったんですが・・・たしかオープニングやエンディングのとこに、北条さんの描き下しイラストが使われてたりしたのが、嬉しかったです☆　内容は・・・Ｃ・Ｈだと思わなければ、わたしはけっこう面白かったと思うんですが（ジャッキーの春麗（ｂｙスト２）のコスプレが妙に似合ってたし　笑）、原作のイメージとはかなり違うので、レンタルされるのでしたら一応心の準備はしておいた方がいいと思いますよ。

＞[7582] TAKESHI  
我是去电影院看了C·H真人版，也买了很多面包的人。然后，在电视上播放那个的时候也录了下来，但是因为已经很久没看了，记忆变得模糊了···好像开场和结尾的地方，使用了北条先生画的插图。但是，我很高兴☆内容呢……如果不觉得是C·H的话，我觉得相当有趣(成龙的春丽(by st2)的角色扮演很适合我笑)，因为和原作的形象有很大的不同。如果是出租的话，我觉得还是做好心理准备比较好。


### [7588] TAKESHI	2002.08.30 FRI 18:06:28　
	
＞[7587]あきら（晶）様
初次見面（はじめまして）！あきら様は台湾の方でしたね。僕は何度も台湾に行ってます。台湾の食べ物はおいしいですね！特に臭豆腐は大好きです。台湾はハリウッド映画の公開が日本より早くていいですね。ところで台湾ではもう最近の日本のアニメってやってるんですか？

### [7587] あきら（晶）	2002.08.30 FRI 17:42:02　
	
ＪＡＣＫＹ・ＣＨＥＮは映画版を演じました。日本は上映しなかったですか？私も見たことがないが、「個人的」にはそのストーリー（漫画とは関係ないストーリー）や俳優の組み合わせはちょっと…･･･、まあ、好みの問題かも）
でも、これも十年近く前の映画です。でもこれも当時、Ｃ・Ｈは台湾と香港
でどのぐらい人気があることのかを証明できますね。
以下の二つのウェブを参考してまとめました。

http://216.239.33.100/search?q=cache:http://bigate.com/dfzx.com.cn/bigate/b/k/k/http@www.168101.com/movie/movie_1946.html+%AB%B0%A5%AB%C2y%A4H+%A6%A8%C0s&hl=zh-TW&lr=lang_zh-TW

http://gallery.muzi.com/guide.shtml?code=100561&d=D&l=fanti

撮影期間：1992 上映時間：16 Jan 1993
キャスト：成龍 王祖賢 黎明 邱淑貞 &#28331;翠萍 林海峰 葛民輝 後藤久美子
（ほとんど香港、台湾の俳優）

### [7586] あきら（晶）	2002.08.30 FRI 17:40:31　
	
＞[7578] たま
あきら様は台湾なのですよね。台湾でもＣＨが売ってあるのですか？
それは何語で書かれているのですか？

―　台湾で北条先生のほとんどの単行本を発行しています。（今、売り切った作品があるかどうかはちょっと分からないが）「Cat’s Eye」「C.H」から「Ｆａｍｉｌｙ　Ｃｏｍｐｏ」「Ａ・Ｈ」までです。「Ｊｕｍｐ」の台湾版もある（内容がより少ない）ので、Ｃ.Ｈは連載陣の中に一番好きでした。人気も呼んでいました、私のような「お宅族」の心には多分クラシックな漫画と言えるでしょう。台湾版で使う言葉は中国語です。でも中国大陸の簡体字（ＧＢ）じゃなくて、もともとの中国語の繁体字（ＢＩＧ5）です。
台湾では何種類の方言があって、一番使われているのは「台湾語」(文字なし)です。二番は客家語。その上、地域によって、同じ方言にも微妙な弁とか言葉の差があります。他には先住民の人たちに使われている、いろんな先住民語（族が違うなら、言葉も違う）。

また、第二次世界大戦の終わるまで、台湾は50年間日本の植民地であったので、台湾語には多く日本語の単語を取り入れます(アクセントはちょっと違うけど)。
＞[7580] 千葉のOBA3
＞[7581] ニャンスキ
＞7583] いちの様
―　皆さん、説明してくれて、ありがとうございました。三つの単語の意味、分かりました。（＾-＾；）
私は日本語版を読んでいないので、時々人名とか原名とは違って、分からないところもいっぱい出てきて、お許してください。

台湾版の中に、カバーの裏側に北条先生のメッセ―ジを載っていますが、特に「なになに」のタイトルをつけません。一目で「作者の話」であることを知るので。だから･･･

あきら様是台湾人吧?台湾也有卖CH吗?
那个是用什么语言写的?

―　北条老师的大部分单行本都在台湾发行。(不知道现在有没有卖光的作品)从《Cat’s Eye》《CH》到《Family Compo》《A·H》。Jump的台湾版也有(内容更少)，CH是连载阵容中最喜欢的。在像我这样的“宅男族”的心中，它可以说是一部经典漫画。台湾版使用的是中文。但是不是中国大陆的简体字(GB)，而是原来中文的繁体字(BIG5)。  
台湾有几种方言，最常用的是“台湾话”(无汉字)。其次是是客家话。而且，根据地域的不同，同一种方言也有微妙的方言和语言的差异。另外还有原住民所使用的各种原住民语(族不同，语言也不同)。

另外，直到第二次世界大战结束为止，台湾被日本殖民统治了50年，所以闽南语中吸收了很多日语单词(虽然口音略有不同)。  
＞[7580] 千葉のOBA3  
＞[7581] ニャンスキ  
＞7583] いちの様  
—非常感谢大家对我的说明。三个单词的意思，我明白了。(^ - ^;)
因为我没有读过日语版，所以有时会出现很多人名和译名不一样的地方，请原谅。

在台湾版中，封皮的背面登载着北条老师的留言，不过，没有给它起一个特别的"那是什么"的标题。 一看就知道这是'作者的话'。 所以......

### [7585] TAKESHI	2002.08.30 FRI 15:54:05　
	
＞いちの様
そんなことないです！わずかな情報でも聞けてうれしいです。今度借りてみます。ところで夏休みももう終わりですね。僕は明日から学校で、しかもテストあります。バンチコミックでもみて息抜きしようと思います。

### [7584] いちの	2002.08.30 FRI 15:33:40　
	
＞[7581] ニャンスキ様
ごめんなさい！！レス抜かしてしまいました（焦汗）申し訳ございません！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！
ただ今ワタクシＣＨ禁断症状発病中ですのであしからず。２２巻が読みたい～。続きが～。
しかし、香はどうしてロン毛になると色っぽくなるのかなぁ？不思議。

### [7583] いちの	2002.08.30 FRI 15:27:06　
	
はぁ～・・・。２２巻が読みたい・・・。本屋に行こう。売ってるかな？
徐々にリョウちゃんと香の距離が狭まっていくのがひしひしと感じられてワクワクうずうずしています。
香ももっとおしとやかになったらモテルかもしれないのに・・・気持ち悪いか？

それと、ＡＨ実写版の件なんですが、これほどまでに大バッシングを受けるとは思いませんでした（汗）。私的には「通行人Ｄ」あたりで満足だったのですが・・・。

みなさんは、自分の好きな作品の一部になれるとしたら、なりますか？それとも、やめますか？

＞[7573] 葵様
感想文そんなにですか！！？無理っす（汗）。感想はたくさんあるのですが、まとめろと言われますと難しいかも・・・。
は！！今日は「バン金」でしたね。今週はちゃんと見ないと（焦）

＞[7575] あきら（晶）様
え～！！あきら（晶）様も親知らずを抜いた経験があるのですか。痛くなかったのでしょうか？私は相変わらず怖いです（ブルブル）。注射するのも怖いですもの・・・我慢しますが。
「もっこり」の意味ですが、・・・何て申したらよいのでしょうか（汗）・・・ここからは大人の世界でして・・・血が・・・その・・・。
「バン金」の意味は「コミックバンチの発売日（金曜日）はみんなで感想を延べあって感動を分かち合おう！！」の略です。（６割がた嘘です）たぶん。
「レス」の意味は「レスポンス」の略で、「返事を返す」みたいな意味だったと思います。・・・違いましたっけ？

＞[7577] いぐ様
丁寧なご説明痛み入ります。
なるほど。それで単行本と話しの進み方が多少違うのか・・・。でも、持ってない巻の話を見つけるのが大変そうですね・・・。しかし、背に腹は変えられぬ。最終手段はコレで決まりですな。

＞[7578] おたま様
そんなにバッシングしなくてもいいでしょうに（苦笑）。まさか私に大役は向いていません。でも、「銀狐」もお断りです。なんで俺が失禁する役なんだコラッ！！・・・おっと、怒りを露にしすぎましたかな？私的には海坊主のカウンターに座りたい。

＞[7579] OREO様
数々のアドバイスありがとうございます。（感涙）
なんとしてでも全巻揃えたいですね。なんとしてでも・・・・。そーいや友達に全巻もっているヤツがいたなぁ～・・・ふふふっ。
決まり。

＞[7580] 千葉のOBA3様
大バッシング２号ですな？私ってそんなに脇役？？（通行人もかなりの脇役ですが）怪しいお店には入りたくありませんね（汗）。あと下っ端もイヤです。
は！！こうしちゃいられん！！早くバンチを買ってこなければ！！！！！

＞[7582] TAKESHI様
シティーハンターの実写版ってジャッキーチェンが出ているやつですよね？
あまり記憶に残っていないのですが、銃撃戦が少なかったような気がします。・・・それぐらいしか覚えていない・・・お役に立てなくてすいません（反省）。
やっぱ私は脇役だ・・・。

＞[7575] あきら（晶）様  
诶~！ あきら（晶）大人，您也拔过智齿吗？ 不痛吗？ 我还是和以前一样害怕。 我也害怕打针......我会忍受的。
至于'mokkori'的意思，......我该怎么说呢（汗）......这里是成年人的世界......血......嗯......
“Bunch金”的意思是"在Comic Bunch上映之日（星期五），让我们一起分享彼此的印象和感动！"的缩写！ (这其中有 60% 是假的）。
我认为"Les"是"response"的缩写，意思是"回复"。 ... 我不知道这样说对不对...

### [7582] TAKESHI	2002.08.30 FRI 09:56:44　
	
どなたかシティーハンターの実写版の映画見た方いますか？いたら感想おねがいします。

### [7581] ニャンスキ	2002.08.30 FRI 09:34:54　
	
おはようございます。きんようびだー！

ここで話題になった優希さんの回は
私の中で封印して２度と開いていない回です。
何故か直視できないのです！！！ウウ…
RAIJINは買いました。英語のＣＨ…ちょっと不思議な
感じですが、勉強になるかも。

実写版を考えるのって楽しいですね。
昨日ドラマを見て、美樹さんは財前直美さんが
いいかも、と思ったり…
彼女にリョウを説教してほしいです。
依頼人として登場してほしいのは叶姉妹…
リョウはやはり思いつきません。日本にはいないかも…
私の中でファミリーコンポの空先生は北条先生です。

＞7578　たま様
初めまして。（ですよね？）
私も友達と今年の流行語は「ダブルブッキング」と
「タマちゃん」で決まり、と話したところでした・笑

＞7572　いちの様
こんにちは。ＣＨを集めていらっしゃるんですか？
27巻位からはさらに怒濤の面白さです。香がどんどん
綺麗になっていくのも見物ですよ。楽しみですね～。

＞あきら（晶）様
バン金とは、バンチが発売になる金曜日♪という
ことを略しているのでは…？木村拓哉さんをキムタクと
略したりするのと一緒で…。間違ってたら御免です。
ええっ！「もっこり」の意味～！
解りませんか？大人の話です（笑）ヒントは男性が女性を
見てどうにかなるんですよ！←それはリョウだけじゃ…
あとはＣＨでリョウをよく見て察して下さい。
彼が綺麗な女性を見た時明らかに不自然になってます
よね？子供には言えないことです！解りますよね。
方言じゃないですが、リョウ語かも。←？
説明になってない…。すいません。
